# GameServer

MyGameServer
设计思路
全球服mmorpg设计思想，类似LOST ARK分为亚洲区 欧洲区 美洲区等,
玩家自己选择大区或者账号服务器根据ip解析地址自动分配
每个大区下又拆分为多个可动态扩展的逻辑服和战斗服，以及按照功能划分的多个中心服
负载均衡服负责管理逻辑服和战斗服，单个中心服的最大上限即为大区最大承载上限

框架的特点
1、低延迟:线程间通讯采用了disruptor高性能无锁并发框架,提高了消息在网络线程和逻辑线程之间的传输效率
具体业务由主逻辑线程按需分发到子业务线程，使子业务线程无锁化，更快速的处理具体业务
2、异步io:日志采用的log4j2+disruptor实现异步落地log。mysql采用vertx-mysql-client框架，
redis采用的vertx-redis-client框架(内部都是netty实现)，http也采用的vertx的异步框架，
实现数据异步落地,保证业务线程没有io堵塞
3、扩展方便:逻辑服和战斗服可根据线上情况随时增加，网络连接也可以根据配置自动添加
4、代码和配置热更机制:随时修复线上问题
5、网络消息日志:通过netty拦截器和protobuf解析器，
可以在日志中按需记录网络消息，格式可选简版二进制或者详细的json格式，方便线上查看问题
6、雪花算法生成playerID:保证同一个大区下不同逻辑服数据库内playerID唯一，方便合服操作

